澳大利亞議會阻止承認中國對待維吾爾族為種族滅絕的動議！

獨立參議員帕特里克(Rex Patrick)指責澳大利亞政府未能對中國在新疆地區對待維吾爾人的做法提出譴責。

週一(3月15日)，聯邦政府和工黨阻止了參議員帕特里克推動參議院通過一項動議的企圖，該動議將承認中國政府針對穆斯林少數民族的行為是“種族滅絕”。

中國強烈否認對新疆侵犯人權的指控。

然而，美國政府稱對維吾爾人的迫害是種族滅絕，加拿大議會和荷蘭議會也是如此。

“最令人遺憾的是，聯盟和勞工參議員聯合起來對一項動議進行表決，該動議承認一個不可否認的事實，即中國政府參與了反對維吾爾族人民的運動，這一運動構成了1948年《滅絕種族罪公約》範圍內的國際罪行，”帕特里克說。

“這一殘酷的現實已經得到了拜登總統的美國政府、加拿大議會和荷蘭議會的公開承認。”

自由派參議員德南(Jonathan Duniam)說，政府認為這項動議不是解決人權問題的適當方式。

他對參議院說:“澳大利亞仍然對強迫失踪、大規模拘留、強迫勞動、對新疆維吾爾族和其他少數民族普遍監視的報導深感關切。”

“我們將繼續與我們的主要合作夥伴密切合作，以一種有意義的方式倡導這個問題。”

工黨參議員加拉格爾(Katy Gallagher)還說，該黨強烈譴責對維吾爾族和其他少數民族的“人權侵犯”。

參議員蘭比(Jacqui Lambie)和參議員格里夫(Stirling Griff)支持參議員帕特里克的動議。

美國獨立智庫新線戰略與政策研究所(Newlines Institute for Strategy and Policy)最近的一份報告發現，中國在新疆的行為違反了《聯合國種族滅絕公約》的所有條款。

報告列舉了對維族人的酷刑、拘留和強迫勞動、普遍的強姦和性虐待以及有系統的強迫墮胎和絕育的例子。

早些時候，高喊“中國停止說謊”和“中國停止種族滅絕”的維吾爾人在聯邦議會前集會，呼籲政府拯救他們的孩子、表親和父母。

“如果他們現在不聽，整個社區，整個維吾爾族，將會消失，”維吾爾族領導人沙尼什夫(Ramila Chanisheff )週一告訴AAP。

“現在是21世紀了。在21世紀，種族滅絕是如何發生的?”

沙尼什夫是澳大利亞維吾爾族坦格里塔婦女協會主席，她表示，她相信澳大利亞政府將“站在歷史正確的一邊”。

澳洲